回應焚燒文件傳聞 中國駐休斯敦總領事：這是慣例

回應焚燒文件傳聞 中國駐休斯敦總領事：這是慣例

美國要求中國在當地星期五下午4時，關閉駐休斯敦總領事館。中國駐休斯敦總領事蔡偉接受內地傳媒訪問時說，知道這個消息後感到十分震驚，批評美方的舉動沒有底線、蠻橫無理，嚴重違反國際關係基本準則及國際法，亦嚴重違反中美領事條約。蔡偉回應外界指總領事館焚燒文件時說，各國外交機構遇到緊急情況，都會採取一些措施，這是慣例，沒有甚麼大驚小怪，批評美國傳媒炒作。對於《紐約時報》報道，蔡偉曾經在休斯敦機場的安全檢查站附近，做了不正當的事，蔡偉說，當時是送中國留學生乘坐包機回國，總領事館送了一些口罩和防護服給他們，並提供一些資料，提醒他們回國後隔離期間要注意的事項。蔡偉強調，這些都是幫助留學生更順利登機，不覺得有甚麼地方做得過分，而且他本人及所有物品，都經過安檢。

2020-07-23 16:24:50

後花園燒烤姐，大驚小怪

各國外交機構遇到緊急情況，都會採取一些措施，這是慣例，沒有甚麼大驚小怪

冇人大驚小怪，笑你地笨柒啫

屌, 燒雞翼啫, 又要同你講?

美國佬真係多事

休完未呀你老母。
侯斯頓呀屌

休你老母咩
侯斯頓火箭OK?

farewell BBQ